\textbf{Оборудование}:
резиновая трубка (от капельницы, длина $1{,}5\unit{м}$), рулетка, вода, зажимы.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Задача}:
измерить атмосферное давление.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Рекомендации}: заранее проверьте, что зажимы герметизируют трубку.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Решение}.
\begin{enumerate}
	\item Методика \textnumero 1. Опустить трубку в воду. Зажать верхний конец так, чтобы внутри было
        примерно $15$ см воздуха. Далее трубка вытаскивается, столбы воды и воздуха измеряются. После
        переворачиваем трубку и измеряем, на сколько сжался воздух.
	\item Методика \textnumero 2. Заполняем трубку водой, оставляя по $10{-}15\unit{см}$ воздуха с
        каждого конца. Зажимаем один из концов и поднимаем другой примерно на $1\unit{м}$. Измеряем, на
        сколько сжался воздух.
\end{enumerate}


\vspace{0.5cm}
\textbf{Разбалловка}:
\begin{itemize}
	\item методика~--- 2 балла;
	\item высота столба жидкости $>60\unit{см}$~--- 1 балл;
	\item измерения~--- 2 балла;
	\item расчеты~--- 2 балла;
	\item погрешность~--- 1 балл;
	\item результат~--- 2 балла.
\end{itemize}